《聖誕老人院》

（一）

遺憾乃凡世之土木，世上亡靈之身軀歸於塵土，伴隨的乃是死者身前之記憶與遺憾。分吋大地上住著的一林一木，滿是遺憾之宣言和記載，甜中帶苦，苦中亦帶甜。畢竟悲劇也能令人苦笑。

LIFE IS A FUNNY TRAGEDY, WE ARE NOTHING BUT WHAT WE CAN ACHIEVE BEFORE IT IS THE END.

走過大半之人生路，他七十有二。高低途上他笑過亦哭過，他盡是向前行，不問究竟只有前行，有如索姆河戰場上一去不返的士兵一樣，腦海只有一句説話：

WHEN IN DOUBT, GO FORWARD.

走到過去的回不來，回到過去的亦離不開，現在只存在於現在。他眼前是一片深藍的海，身後是通往山頂上的最後一段路，他並沒有走到最高也沒有這個打算，停在山峯前剛剛好，不是終點也不是平地。

他從前認識的她是橫向漂流的，自由的；從前的他是縱向奔馳的，專注的。在球形世界上縱橫行走的他們總會再次相遇。

他生活於的這個時空中，時間是國家之玩物，人們用的都是電子時計，時間分秒的流動，都是國家的意思。他父親是其中最後的機系鐘錶技師，生前傳授他關於鐘錶的知識不多，教他的卻是時間之寶貴，掌握時間之重要。相傳將物理時計放於平面上，作適合調整及集中思想，便是穿越時間的方法。他在極權主義下的電子世界中用盡餘生搜索，終於找到一件傳統的機械時計，是冒死的行為，國家可同步掌管的電子時計才是唯一合法的時計。

要三思的三思過，要後悔的也後悔過。這年七十有二站在高山上的他從西裝胸口袋中掏出機械時計，調較後平放地上，心裏重覆想著他們遇見的那年。前面的路也是後面的路。

(續)